<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Jan-Lukas Else</title><link>https://jlelse.blog/de</link><description>Gedanken eines IT-Experten</description><managingEditor>contact@jlelse.blog (Jan-Lukas Else)</managingEditor><pubDate>Thu, 24 Nov 2022 21:33:41 +0100</pubDate><image><url>https://jlelse.dev/profile.png?v=2022</url><title/><link/></image><item><title>“Einen einfachen ActivityPub-Server bauen”</title><link>https://jlelse.blog/de/links/2022/11/acitivitypub-knuspermagier</link><description>ActivityPub ist gerade in aller Munde, seitdem ein Verrückter Twitter aufgekauft hat und nun alles kaputt macht, oder zumindest fast alle Mitarbeiter rausschmeißt und sogar Donald Trump wieder tweeten lässt.</description><content:encoded><![CDATA[<audio controls="preload"><source src="https://media.jlelse.blog/af8d1fcf2e285bd41a85c9825318f7a9c8f72add14c92ccc62fb80d80a485c48.mp3"></source></audio><p>ActivityPub ist gerade in aller Munde, seitdem ein Verrückter Twitter aufgekauft hat und nun alles kaputt macht, oder zumindest fast alle Mitarbeiter rausschmeißt und sogar Donald Trump wieder tweeten lässt.</p>
<p>ActivityPub hatte ich auf meinem Blog schon implementiert, bevor ich vor etwas über zwei Jahren auf mein komplett eigenes Blogging-System gewechselt bin. Seitdem kann man dem Blog etwa <a href="https://jlelse.blog/de/feeds">mit Mastodon folgen</a>.</p>
<p>Ich habe auch andere Protokolle wie Webmention oder MicroPub implementiert, aber ActivityPub ist irgendwie komplizierter, schwieriger zu debuggen und meine Implementierung ist auch weit entfernt von vollständig oder perfekt.</p>
<p>Umso besser, dass Phillip Waldhauer einen <a href="https://knuspermagier.de/posts/2022/der-kirby-blog-als-fediverse-teilnehmer-in-vierhundert-einfachen-schritten" target="_blank" rel="noopener">schön kleinschrittigen Artikel schreibt</a>, der einen Einstieg in die ActivityPub-Implementierung gibt. &#x1f44d;</p>
<p><a href="https://jlelse.blog/de/links/2022/11/acitivitypub-knuspermagier#interactions">Interaktionen &amp; Kommentare</a></p>]]></content:encoded><guid>/de/links/2022/11/acitivitypub-knuspermagier</guid><pubDate>Tue, 22 Nov 2022 17:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Deutschlandticket</title><link>https://jlelse.blog/de/links/2022/11/deutschlandticket</link><description>Ich hatte schon große Zweifel, aber nun wurde ich doch positiv überrascht: Das 9-Euro-Nachfolge-Ticket kostet nicht 69 Euro, sondern „nur“ 49 und ist jetzt beschlossene Sache. Bleibt zu hoffen, dass die finale Umsetzung wirklich bis Ende des Jahres geschieht. Dann wird das künftige Pendeln zwischen meinen Wohnsitzen oder an Bürotagen zur Arbeit vielleicht doch ein bisschen günstiger. Ersteres kostet momentan ca. 20 Euro je Strecke, letzteres mindestens 10 Euro pro Tag. Also eine tatsächliche Entlastung. 9 Euro wären natürlich noch cooler, aber immerhin gibt es schonmal einen Kompromiss.</description><content:encoded><![CDATA[<audio controls="preload"><source src="https://media.jlelse.blog/06bee9f86b0acc66b83ea99f73eae5ddec7a1c61ea8d290326a58ffd0d72e1c1.mp3"></source></audio><p>Ich hatte schon große Zweifel, aber nun wurde ich doch positiv überrascht: Das 9-Euro-Nachfolge-Ticket kostet nicht 69 Euro, <a href="https://www.spiegel.de/auto/49-euro-ticket-bund-und-laender-einigen-sich-auf-finanzierung-a-3110b0f5-e49d-4242-84a5-3e8f5e87c333" target="_blank" rel="noopener">sondern „nur“ 49 und ist jetzt beschlossene Sache</a>. Bleibt zu hoffen, dass die finale Umsetzung wirklich bis Ende des Jahres geschieht. Dann wird das künftige Pendeln zwischen meinen Wohnsitzen oder an Bürotagen zur Arbeit vielleicht doch ein bisschen günstiger. Ersteres kostet momentan ca. 20 Euro je Strecke, letzteres mindestens 10 Euro pro Tag. Also eine tatsächliche Entlastung. 9 Euro wären natürlich noch cooler, aber immerhin gibt es schonmal einen Kompromiss.</p>
<p><a class="u-bookmark-of" href="https://www.spiegel.de/auto/49-euro-ticket-bund-und-laender-einigen-sich-auf-finanzierung-a-3110b0f5-e49d-4242-84a5-3e8f5e87c333" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://www.spiegel.de/auto/49-euro-ticket-bund-und-laender-einigen-sich-auf-finanzierung-a-3110b0f5-e49d-4242-84a5-3e8f5e87c333</a></p><p><a href="https://jlelse.blog/de/links/2022/11/deutschlandticket#interactions">Interaktionen &amp; Kommentare</a></p>]]></content:encoded><guid>/de/links/2022/11/deutschlandticket</guid><pubDate>Wed, 02 Nov 2022 21:01:01 +0100</pubDate></item><item><title>Unpopuläre Meinung: Mahlzeitenersatz-Produkte sind großartig!</title><link>https://jlelse.blog/de/posts/mahlzeitenersatz</link><description>Ich habe schon mehrmals berichtet (etwa im Juni diesen Jahres), dass ich Mahlzeitenersatz-Pulvern gegenüber nicht abgeneigt bin. Beispielsweise an Bürotagen nutze ich diese gerne zur Verpflegung, aber auch wenn ich mal zu faul bin, mir etwas zu kochen oder keine Zeit und Lust habe, um was einzukaufen, um etwas anderes als Nudeln mit Tomatensauce zu essen. Und mittlerweile gibt es ja auch nicht nur süße Pulver, sondern ebenfalls Riegel oder herzhafte Gerichte, die man sich mit heißem Wasser zubereiten und dann mit einem Löffel essen kann. Und auch alles in vegan, ohne Tierleid und mit einem deutlich niedrigeren ökologischen Fußabdruck.</description><content:encoded><![CDATA[<audio controls="preload"><source src="https://media.jlelse.blog/6e8c7e4882bc38a952a94b8b7a332ffb0fe28bfb515144a8fc706ceea77c4c0b.mp3"></source></audio><p>Ich habe schon mehrmals berichtet (<a href="https://jlelse.blog/thoughts/2022/06/current-state-meal-replacements">etwa im Juni diesen Jahres</a>), dass ich Mahlzeitenersatz-Pulvern gegenüber nicht abgeneigt bin. Beispielsweise an Bürotagen nutze ich diese gerne zur Verpflegung, aber auch wenn ich mal zu faul bin, mir etwas zu kochen oder keine Zeit und Lust habe, um was einzukaufen, um etwas anderes als Nudeln mit Tomatensauce zu essen. Und mittlerweile gibt es ja auch nicht nur süße Pulver, sondern ebenfalls Riegel oder herzhafte Gerichte, die man sich mit heißem Wasser zubereiten und dann mit einem Löffel essen kann. Und auch alles in vegan, ohne Tierleid und mit einem deutlich niedrigeren ökologischen Fußabdruck.</p>
<p>In letzter Zeit bin ich vermehrt Videos auf YouTube begegnet (vielleicht auch weil ich danach gesucht habe, mein Fehler), die solche Mahlzeitenersatz-Pulver oder -Drinks testen. Aber fast immer wird schon zu Beginn des Videos (meist sogar schon im Thumbnail) die negative Grundeinstellung deutlich oder die Selbstversuche sind extrem, von 0% auf 100% Mahlzeitenersatz. 100% wird auch von den Herstellern nicht empfohlen.</p>
<p>Wieso wird immer davon ausgegangen, dass wenn man solche Pulver trinkt, überhaupt nichts anderes mehr isst und sich nur komplett davon ernährt?</p>
<p>Auch Argumente wie Vereinsamung oder Kulturverlust verstehe ich nicht. Es ist ja nicht so, dass man immer nur mit anderen Leuten zusammen und ausgewogene Mahlzeiten isst. Was ist besser: Cornflakes mit Milch zum Frühstück oder eine vollwertige Trinkmahlzeit, die alle wichtigen Makro- und Mikronährstoffe enthält? Was ist das für ein Kulturverlust, wenn ich statt einem fettigen Hähnchen mit Pommes von der Imbissbude eine herzhafte Mahlzeitenersatz-Mahlzeit (also einfach eine fertige, vollwertige Mahlzeit) esse?</p>
<p>Besonders wenn man einzelne Mahlzeiten durch die möglicherweise etwas monotonen Shakes ersetzt, kann man ja die restlichen Mahlzeiten in Gesellschaft und kulturell viel mehr genießen. Vielleicht bringt das sogar den Spaß zum Kochen zurück, wenn man nicht mehr gezwungen ist, immer einkaufen zu gehen und zu kochen, sondern in Ruhe und gut kocht, wenn man eben Lust dazu hat.</p>
<p>Und auch zum Snacken gibt es mittlerweile gute Mahlzeitenersatz-Produkte. Kürzlich habe ich nach langer Zeit zum ersten Mal wieder Riegel probiert und bin begeistert. Der schmeckt lecker nach Apfelstrudel, hat aber einen Nutri-Score von A. Auch wenn man jetzt nicht nur auf den Nutri-Score schauen sollte, es ist allemal besser als eine Packung Schokokekse, die ich auch gerne mal gesnackt habe.</p>
<p><a href="https://jlelse.blog/de/posts/mahlzeitenersatz#interactions">Interaktionen &amp; Kommentare</a></p>]]></content:encoded><guid>/de/posts/mahlzeitenersatz</guid><pubDate>Tue, 01 Nov 2022 17:22:49 +0100</pubDate></item><item><title>Mein Oktober ‘22 im Rückblick</title><link>https://jlelse.blog/de/posts/oktober-22</link><description>Noch ein Monat ist rum und Happy Halloween! 🎃</description><content:encoded><![CDATA[<audio controls="preload"><source src="https://media.jlelse.blog/3ed14466cf66f863f986d3464d73516ff0c122ecd237519b22623686e232ccd7.mp3"></source></audio><p>Noch ein Monat ist rum und Happy Halloween! 🎃</p>
<p>Das war dann jetzt mittlerweile der zweite Monat mit meiner neuen Arbeitsstelle und noch immer bin ich zufrieden. Nächste Woche habe ich eine Schulung zu AWS und im weiteren November und Dezember noch zwei weitere Schulungen, es wird also direkt in mich investiert. 😄</p>
<p>Privat ist ebenfalls viel los gewesen und hat mich ordentlich auf Trab gehalten, aber ich möchte hier nur manches erwähnen:</p>
<p>Im letzten Monatsrückblick habe ich erwähnt, dass ich mit meiner Freundin auf Wohnungssuche bin. Die Idee ist, in ihrer Studentenstadt eine gemeinsame Wohnung zu finden und dort gemeinsam zu wohnen, bis sie mit dem Studium fertig ist. Meine aktuelle Wohnung möchte ich behalten, auch für den Fall, dass ich mal ins Büro möchte und auch, um nicht schon wieder die ganzen Möbel und Sachen transportieren zu müssen.</p>
<p>Diesen Monat war die Suche nun endlich erfolgreich. Die dritte tatsächlich stattgefundene Besichtigung war dann ein Treffer. Wir hatten die Suche schon fast aufgegeben (aus anderen Gründen), da kam dann doch noch die Zusage. Die Wohnung ist gut isoliert, momentan ist das wegen der Gaspreise ja besonders wichtig, frisch renoviert mit einer neuen Küche und auch in einer schönen Umgebung gelegen, nicht weit weg von einem schönen und großen Park.</p>
<p>Während ich aus Gründen momentan noch bei meiner Familie bin, hat meine Freundin schon die Schlüsselübergabe geregelt und erste Sachen in die Wohnung gebracht. Der große Umzug findet dann in zwei bis drei Wochen statt. Ebenfalls stehen dann im November wieder Sachen wie Ummeldung, Adressänderungen und einige Anschaffungen für Einrichtungsgegenstände an.</p>
<p>Da ich in Niedersachsen angestellt bin, mich aber gerade in Baden-Württemberg befinde, habe ich hier eine lustige Situation: Heute habe ich aufgrund des Reformationstages frei und muss nicht arbeiten, während hier die Geschäfte geöffnet sind, und morgen muss ich arbeiten, während hier alles zu ist aufgrund von Allerheiligen.</p>
<p>Und noch kurz ein Gedanke zu Twitter: Ich bin froh, diese Plattform schon lange vor dem großen Exit verlassen zu haben. Und besonders amüsant finde ich Blogposts von Leuten, die erst kürzlich ins Fediverse gewechselt sind und nun erklären, wie es denn dort funktioniert. Naja, aber wenn jetzt der ganze Twitter-„Mob“ dort ist, vielleicht bin ich dann ja auch froh, ebenfalls nicht mehr so viel Zeit dort zu verbringen. Am Ende ist es ja auch nur Social Media, bloß mit einer anderen Codebasis.</p>
<p>Bis dann, bleibt gesund!</p>
<p><a href="https://jlelse.blog/de/posts/oktober-22#interactions">Interaktionen &amp; Kommentare</a></p>]]></content:encoded><guid>/de/posts/oktober-22</guid><pubDate>Mon, 31 Oct 2022 07:57:35 +0100</pubDate></item><item><title>Solarauto</title><link>https://jlelse.blog/de/gedanken/2022/10/solarauto</link><description>Wenn man so auf die Straßen schaut, dann sieht man immer mehr und immer größere SUVs, so als sei die Straße doch ein Wettkampf, bei dem es darum geht, wer das größte und schwerste Auto hätte. Auch Elektroautos verfolgen diesen Trend. Viel weniger wird anscheinend darauf geachtet, Autos weiter effizienter zu gestalten.</description><content:encoded><![CDATA[<audio controls="preload"><source src="https://media.jlelse.blog/ec41d9929b1834bf371b7260000c0f96936a59e3a0a457ab3b68b43d3794aa18.mp3"></source></audio><p>Wenn man so auf die Straßen schaut, dann sieht man immer mehr und immer größere SUVs, so als sei die Straße doch ein Wettkampf, bei dem es darum geht, wer das größte und schwerste Auto hätte. Auch Elektroautos verfolgen diesen Trend. Viel weniger wird anscheinend darauf geachtet, Autos weiter effizienter zu gestalten.</p>
<p>Auf YouTube bin ich auf <a href="https://www.youtube.com/watch?v=xN6Wqe1tFdo" target="_blank" rel="noopener">ein Autotest-Video</a> gestoßen. Eigentlich schau ich solche Videos nicht, <a href="https://lightyear.one/lightyear-0" target="_blank" rel="noopener">dieses Auto</a> hat mich aber doch interessiert.</p>
<p>Ein Solarauto: Ein Elektroauto, was wirklich nur erneuerbare Energien tankt, kein Gas-, Kohle- oder Atomstrom, sondern Strom direkt von der Sonne ins Auto. Und bei der Konzeption wurde anscheinend wirklich auf Effizienz geachtet. Selbst für die Hinterräder gibt es extra Abdeckungen, um noch die letzten 12 Kilometer aus der Reichweite zu kitzeln.</p>
<p>Dass das Auto durch die Solarpanele täglich nur um rund 70 Kilometer aufgeladen werden kann (<a href="https://ec.europa.eu/eurostat/documents/3433488/5298273/KS-SF-07-087-DE.PDF" target="_blank" rel="noopener">die meisten Leute fahren täglich eh nicht mehr</a>), sehe ich aber weniger kritisch als den Preis: 250.000 €.</p>
<p><a href="https://jlelse.blog/de/gedanken/2022/10/solarauto#interactions">Interaktionen &amp; Kommentare</a></p>]]></content:encoded><guid>/de/gedanken/2022/10/solarauto</guid><pubDate>Mon, 24 Oct 2022 21:02:30 +0200</pubDate></item><item><title>Stay hidrated!</title><link>https://jlelse.blog/de/gedanken/2022/10/stay-hidrated</link><description>“Trinkst du genug?” Diese Frage hätte ich bis vor kurzem mit “Ja, natürlich” beantwortet.</description><content:encoded><![CDATA[<audio controls="preload"><source src="https://media.jlelse.blog/b69f54b72603c580bf5e16a59991a1ef7720918a52fdbd008d621ef9dadcfe5e.mp3"></source></audio><p>&ldquo;Trinkst du genug?&rdquo; Diese Frage hätte ich bis vor kurzem mit &ldquo;Ja, natürlich&rdquo; beantwortet.</p>
<p>Nach fast zwei Monaten Verstopfung und zahlreichen Versuchen und Überlegungen einer Lösung, schein ich nun aber die wahre Antwort gefunden zu haben: „Nein.“</p>
<p>Zwar habe ich das Gefühl gehabt, genug zu trinken, schließlich musste ich ja öfters am Tag auf Klo, aber besonders seit meinem neuen Job, der mich wieder mehr fordert, habe ich das Wassertrinken bei der Arbeit und auch in meiner Freizeit irgendwie zu sehr vernachlässigt.</p>
<p>Seit letzter Woche habe ich nun eine große 2,2 Liter Flasche, die ich entweder am Vorabend vorm Schlafengehen oder morgens nach dem Aufwachen mit Leitungswasser (schon seit Jahren trinke ich nur Leitungswasser) auffülle und dann den Tag über leer trinken muss.</p>
<p>Und das ist manchmal echt eine Challenge. Die Niere kann pro Zeiteinheit immer nur eine bestimmte Menge Flüssigkeit verarbeiten, der Rest wird direkt wieder ausgespült, <em>hab ich jedenfalls so im Internet gelesen</em>. Also muss ich drauf achten, möglichst gleichmäßig zu trinken und nicht auf einmal einen ganzen Liter.</p>
<p>Ich bin zwar noch dabei, mich an diese neue Gewohnheit zu gewöhnen, aber ich sehe schon positive Effekte (jedenfalls habe ich das Gefühl): Mein Stuhlgang ist endlich wieder in einer besseren Konsistenz, die Darmentleerung deutlich entspannter und ich fühle mich den Tag über energievoller und weniger müde.</p>
<p>Ein Nachteil hat das viele Trinken dann aber doch: Ich muss sehr oft auf Klo zum Wasserlassen, meine Blase scheint nicht so stark zu sein. Ob das nur Gewöhnung ist?</p>
<p><strong>Stay hidrated!</strong></p>
<p><em>Und nochmal danke an meine Freundin, die mich überhaupt erst auf die Idee gebracht hat, dass ich zu wenig trinken würde! &#x2764;&#xfe0f;</em></p>
<p><a href="https://jlelse.blog/de/gedanken/2022/10/stay-hidrated#interactions">Interaktionen &amp; Kommentare</a></p>]]></content:encoded><guid>/de/gedanken/2022/10/stay-hidrated</guid><pubDate>Mon, 17 Oct 2022 21:56:15 +0200</pubDate></item><item><title>Wie ich auch Festnetzanrufe nun mobil empfange</title><link>https://jlelse.blog/de/posts/festnetz-rufumleitung</link><description>Was VDSL und Mobilfunk angeht, bin ich mit beidem im Hauptvertrag bei o2. o2 bietet relativ günstige Preise und durch die Kombination von Mobilfunk und Festnetz gibt es zusätzlichen Rabatt.</description><content:encoded><![CDATA[<audio controls="preload"><source src="https://media.jlelse.blog/0aaddf312c1728c2b494c683b5cac5118108f9e38a31a09d23db72e80ea44963.mp3"></source></audio><p>Was VDSL und Mobilfunk angeht, bin ich mit beidem im Hauptvertrag bei o2. o2 bietet relativ günstige Preise und durch die Kombination von Mobilfunk und Festnetz gibt es zusätzlichen Rabatt.</p>
<p>Bis vor kurzem hatte ich noch Handtelefone zuhause stehen, die beim Anrufen geklingelt haben und von denen ich auch kostenlos ins deutsche Festnetz telefonieren konnte. Zum abgehenden Telefonieren nutze ich aber eigentlich ausschließlich mein Smartphone. Das unterstützt Telefonie in HD, ist eh immer aufgeladen und lässt sich bei Bedarf auch mit Kopfhörern verbinden.</p>
<p>Da ich aber, wie gesagt, lieber mein Handy benutze, hatte ich auf diesem eine App von AVM installiert, mit der ich zuhause über die Festnetznummer auch vom Handy telefonieren kann. Die hatte aber einen großen Nachteil: Wenn meine Smartwatch mit meinem Smartphone verbunden ist, dann vibriert die Smartwatch bei Festnetz-Anrufen nicht und ich habe den einen oder anderen Anruf verpasst. Außerdem funktioniert die App nicht so gut, wenn ich unterwegs bin.</p>
<p>Die naheliegende Lösung war also eine einfache Rufumleitung, dass bei Anrufen zuhause einfach mein Handy klingelt. Da auch mein Handyvertrag eine „mobile Festnetznummer“ enthält, dachte ich, das würde auch nichts extra kosten, schließlich kann ich einfach eine Weiterleitung auf diese Nummer einrichten und bin so überall erreichbar.</p>
<p>Aber weit gefehlt: Rufumleitungen kosten Geld bei o2. Mehrere Cent pro Minute. Also doch keine so gute Idee, wenn mich mal meine Oma anruft und dann ein Anruf auch bisschen länger dauern kann. Eine Portierung der Festnetznummer auf die mobile Festnetznummer ist auch nicht während der Vertragslaufzeit möglich.</p>
<p>Deswegen habe ich erstmal nur damit gelebt, die Handtelefone abzubauen und alle Anrufe auf den Anrufbeantworter sprechen zu lassen. Die ständige „Akku leer“-Meldungen haben mich zu sehr gestört. Aber das ist auch nicht ideal…</p>
<p>Nun bin ich auf eine Lösung gestoßen, die zwar nicht kostenlos, aber ziemlich günstig ist: <a href="https://voip2gsm.eu/" target="_blank" rel="noopener">VOIP2GSM</a>. Dort habe ich einen Account eingerichtet, die SIP-Daten in der Fritzbox eingestellt, 10€ aufgeladen und dann in der Fritzbox eine Rufweiterleitung über den VOIP2GSM-Anschluss an meine mobile Festnetznummer eingestellt.</p>
<p>Das Ganze habe ich auch getestet und es scheint sehr gut zu funktionieren. Es klappt selbst, dass die ursprüngliche Nummer des Anrufers richtig auf dem Handy angezeigt wird und auch die Handymailbox springt an, wenn ich den Anruf ablehne oder nicht rechtzeitig drangehe. Per Visual Voicemail-App von o2 kann ich dann die Nachrichten einfach abhören.</p>
<p>Abgerechnet wird bei VOIP2GSM im 30-Sekunden-Takt. Eine Minute ins deutsche Festnetz kostet 0,4 Cent. Die Kosten dürften sich also im Rahmen halten.</p>
<p>Und ein kleines Update zu <a href="https://jlelse.blog/de/posts/esim-etc">einem meiner letzten Posts</a>: Meinen sipgate-Account habe ich wieder gekündigt. Einen Tag nach meiner Registrierung hat sipgate verkündet, den kostenlosen Tarif einzustellen. Aber wirklich brauchen tue ich es auch nicht…</p>
<p><a href="https://jlelse.blog/de/posts/festnetz-rufumleitung#interactions">Interaktionen &amp; Kommentare</a></p>]]></content:encoded><guid>/de/posts/festnetz-rufumleitung</guid><pubDate>Sun, 16 Oct 2022 16:59:29 +0200</pubDate></item><item><title>Mein September ‘22 im Rückblick</title><link>https://jlelse.blog/de/posts/september-22</link><description>Nun ist mittlerweile auch der September rum, ein Monat, in dem ich wieder außerordentlich wenig gebloggt habe, sogar so wenig wie seit Anfang 2019 nicht mehr. Aber das ist auch kein Wunder, schließlich war dies mein erster Monat im neuen Job und auch habe ich viel Zeit mit meiner Freundin verbracht, die den Monat über bei mir war.</description><content:encoded><![CDATA[<audio controls="preload"><source src="https://media.jlelse.blog/80f8167208b0db6cd40a2a05af84e80149ed0e6edc7ad910ff63e6fa76046fa3.mp3"></source></audio><p>Nun ist mittlerweile auch der September rum, ein Monat, in dem ich wieder außerordentlich wenig gebloggt habe, sogar so wenig wie seit Anfang 2019 nicht mehr. Aber das ist auch kein Wunder, schließlich war dies mein erster Monat im neuen Job und auch habe ich viel Zeit mit meiner Freundin verbracht, die den Monat über bei mir war.</p>
<p>Der neue Job macht mir sehr viel Spaß. Im ersten Sprint (die dauern jeweils zwei Wochen) habe ich mich hauptsächlich umgeschaut und eingearbeitet, im zweiten Sprint nun konnte ich bereits meine erste eigene große Aufgabe umsetzen und habe viel Lob dafür bekommen. Dass ich in einem internationalen Team arbeite und dadurch auch viel englisch sprechen muss, ist ebenfalls weniger schlimm als befürchtet. Und endlich habe ich das Gefühl auch technisch wieder einiges neues zu lernen. So habe ich mich erstmals intensiver mit Quarkus oder Apache Kafka auseinandergesetzt.</p>
<p>Die viele Zeit mit meiner Freundin hat uns gezeigt, dass wir auch sehr gut in einem Haushalt auskommen, weswegen wir nun auf der Suche nach einer gemeinsamen Wohnung in ihrer Studentenstadt sind. Meine jetzige Wohnung würde ich dann als Zweitwohnung behalten. Aber irgendwie gestaltet sich die Suche schwieriger als gedacht. Und das liegt auch nicht an unrealistischen Vorstellungen, sondern einfach daran, dass es momentan nicht viele freie Mietwohnungen zu geben scheint.</p>
<p>Mal schauen, was der Oktober so bringt… Vielleicht blogge ich da auch wieder mehr.</p>
<p><a href="https://jlelse.blog/de/posts/september-22#interactions">Interaktionen &amp; Kommentare</a></p>]]></content:encoded><guid>/de/posts/september-22</guid><pubDate>Fri, 30 Sep 2022 23:02:56 +0200</pubDate></item><item><title>Besser spülen</title><link>https://jlelse.blog/de/gedanken/2022/09/besser-spülen</link><description>In meiner Küche ist nicht viel Platz für eine richtige Spülmaschine. Deswegen hatte ich mir zum Einzug einen Tischgeschirrspüler von Medion (MD 37291 - wahrscheinlich produziert von Midea) gekauft. Der ist nicht besonders groß, für mich aber ausreichend und findet auf der Arbeitsplatte neben der Spüle Platz.</description><content:encoded><![CDATA[<audio controls="preload"><source src="https://media.jlelse.blog/53fef82596b49b5a129f9d0e6a9aebc95f763a4fa9e6d7401a1682981ca0a913.mp3"></source></audio><p>In meiner Küche ist nicht viel Platz für eine richtige Spülmaschine. Deswegen hatte ich mir zum Einzug einen Tischgeschirrspüler von Medion (MD 37291 - wahrscheinlich produziert von Midea) gekauft. Der ist nicht besonders groß, für mich aber ausreichend und findet auf der Arbeitsplatte neben der Spüle Platz.</p>
<p>Da es unter der Spüle zwar einen Frischwasseranschluss und ein Abflusssyphon gibt, aber keine Durchführung für die Schläuche, musste ich bisher den Spüler immer per Hand mit einer mitgelieferten Kanne auffüllen. Das Abfasser wird per Schlauch in die Spüle geleitet.</p>
<p>6 Liter braucht der Spüler pro Waschgang, was ca. vier Mal Auffüllen und anschließendes Einschütten sind. Nervig, besonders weil der Kaltwasserdruck in der Wohnung recht gering ist.</p>
<p>Vor kurzem kam mir dann die Idee, doch mal über Adapter nachzudenken, um den, auch im Lieferumfang enthaltenen, Frischwasserschlauch an den Wasserhahn an der Spüle anzuschließen. Nach einiger Recherche an einem schlaflosen Morgen, bin ich dann auf folgende Lösung gestoßen, die auch wunderbar funktioniert und mir nun Zeit und Nerven erspart:</p>
<p>Gardena bietet einen Adapter für Indoor-Wasserhähne (Gardena 18210-20) an. Das Gegenstück, ein Übergangsschlaufstück (Gardena 2917-20), wird in das 3/4-Zoll-Innengewinde des Schlauch-Endes geschraubt und mit dem Wasserhahn-Adapter verbunden. Am Wasserhahn musste ich nur den Perlator austauschen.</p>
<p>Nun kann ich immer, wenn ich die Spülmaschine starten will, den Adapter an dem Perlator befestigen, den Wasserhahn aufdrehen und die Spülmaschine starten. Zu Beginn des Waschprogramms sammelt sie dann die benötigten 6 Liter und piept. Dann kann ich den Wasserhahn wieder zudrehen und den Adapter vom Perlator entfernen.</p>
<p>Das Ganze hat mich auch nur ca. 16 Euro gekostet. Dabei hab ich festgestellt, dass es tatsächlich deutlich günstiger und schneller ist, sich die Sachen bei Bauhaus zum Abholen zu bestellen, statt per Amazon nach Hause liefern zu lassen. Aber das nur nebenbei&hellip;</p>
<p><a href="https://media.jlelse.blog/7accc6d04dabbc952d06de9b18f88baf2a74ed0886f2d9fa0d43b775d82430ba.jpg"><img src="https://media.jlelse.blog/7accc6d04dabbc952d06de9b18f88baf2a74ed0886f2d9fa0d43b775d82430ba.jpg" alt="" loading="lazy"></a></p>
<p><a href="https://jlelse.blog/de/gedanken/2022/09/besser-spülen#interactions">Interaktionen &amp; Kommentare</a></p>]]></content:encoded><guid>/de/gedanken/2022/09/besser-spülen</guid><pubDate>Wed, 21 Sep 2022 19:13:09 +0200</pubDate></item><item><title>Die Känguru-Verschwörung</title><link>https://jlelse.blog/de/gedanken/2022/09/känguru-verschwörung</link><description>Gestern waren wir im Kino. Dieses Jahr schon bestimmt das dritte Mal. Nachdem wir vorm Urlaub “Guglhupfgeschwader”, die neuste Eberhofer-Krimikomödie, geschaut hatten, stand gestern beim Kinofest (die Eintrittskarten haben jeweils nur 5€ gekostet) “Die Känguru-Verschwörung” auf dem Programm. 2020 haben wir im Autokino den ersten Teil geschaut, aber meinem Eindruck nach, toppt der neue Film den alten und bietet eine perfekte Mischung aus Humor, Gesellschaftskritik und ein bisschen Politik. Wer wie ich täglich die Känguru-Comics von Marc-Uwe Kling und Bernd Kissel in der ZEIT liest, dem wird die Komödie definitiv gefallen.</description><content:encoded><![CDATA[<audio controls="preload"><source src="https://media.jlelse.blog/ac1d74f8eb0168673d511565215ad49b72ee41e0c362eecaaa96826f6e94cf10.mp3"></source></audio><p>Gestern waren wir im Kino. Dieses Jahr schon bestimmt das dritte Mal. Nachdem wir vorm Urlaub &ldquo;Guglhupfgeschwader&rdquo;, die neuste Eberhofer-Krimikomödie, geschaut hatten, stand gestern beim Kinofest (die Eintrittskarten haben jeweils nur 5€ gekostet) &ldquo;Die Känguru-Verschwörung&rdquo; auf dem Programm. 2020 haben wir im Autokino den ersten Teil geschaut, aber meinem Eindruck nach, toppt der neue Film den alten und bietet eine perfekte Mischung aus Humor, Gesellschaftskritik und ein bisschen Politik. Wer wie ich täglich die <a href="https://www.zeit.de/serie/die-kaenguru-comics" target="_blank" rel="noopener">Känguru-Comics</a> von Marc-Uwe Kling und Bernd Kissel in der ZEIT liest, dem wird die Komödie definitiv gefallen.</p>
<p><a href="https://jlelse.blog/de/gedanken/2022/09/känguru-verschwörung#interactions">Interaktionen &amp; Kommentare</a></p>]]></content:encoded><guid>/de/gedanken/2022/09/känguru-verschwörung</guid><pubDate>Mon, 12 Sep 2022 22:01:17 +0200</pubDate></item></channel></rss>